//1001
R1 = "Неверное расположение директивы: можно располагать только %s %s %s"
RR1_1 = "перед"
RR1_2 = "объявлением переменных или"
RR1_3 = "циклом"
RR1_4 = "после"
RR1_5 = "всех операторов объявления"
RR1_6 = "заголовка функции"
RR1_7 = "единожды"
RR1_8 = "только"

R2 = "Неверное выражение: слишком много переменных цикла"
R3 = "Неверное выражение: возможно только вида a * i + b"
R4 = "Неверное расположение директивы: для области '%s' ожидается 'SPF END PARALLEL_REG_DIR', а была получена 'SPF PARALLEL_REG_DIR'"
R5 = "Неверное расположение директивы: для области '%s' ожидается 'SPF END PARALLEL_REG_DIR'"
R6 = "Неверное расположение директивы: для области '%s' ожидается 'SPF END PARALLEL_REG_DIR'"
R7 = "Неверное расположение директивы: ожидается 'SPF PARALLEL_REG_DIR', а была получена 'SPF END PARALLEL_REG_DIR'"
R8 = "Неверное расположение директивы: ожидается 'SPF PARALLEL_REG_DIR' в той же области видимости"
R9 = "Неверное расположение директивы: ожидается 'SPF PARALLEL_REG_DIR'"
R10 = "Не правильная расстановка области распараллеливания: есть несколько входов во фрагмент '%s', вызванные оператором ENTRY"
R11 = "Не правильная расстановка области распараллеливания: есть несколько входов во фрагмент '%s', вызванные оператором GOTO"
R12 = "Неправильное расположение строк: можно выбирать строки только в исполняемой части кода"
R13 = "Неправильное расположение строк: начало не может быть больше конца"
R14 = "Неправильное расположение строк: начало и конец при расширении не могут лежать в разных областях"
R15 = "Неправильное положение строки: начало и конец не могут быть в неявных фрагментах"
R16 = "Неправильное положение строк: начало и конец не могут быть в разных функциях"
R17 = "Неправильное расположение строк: выделенный фрагмент при расширении не должен включать фрагменты разных областей"
R18 = "Неправильное расположение строк: начало и конец должны быть в одной области видимости"
R19 = "Неправильное расположение строк %d-%d: нельзя объединить фрагменты в разных областях видимости"
R20 = "Неправильное расположение строк: начало и конец должны быть в одной области видимости"
//1002
R21 = "Переменная '%s' не используется в цикле"
R22 = "Переменная '%s' не используется в цикле"
//1003
R23 = "Переменная '%s' не изменяется в цикле"
R24 = "Переменная '%s' не изменяется в цикле"
//1004
R25 = "Размерность массива '%s' %d, а должна быть 1"
//1005
R26 = "Тип массива '%s' должен быть INTEGER"
//1006
R27 = "Типом переменной '%s' должен быть массив"
R28 = "Переменная '%s' не является массивом"
R29 = "Переменная '%s' не является массивом"
//1007
R30 = "Размер массива не может быть вычислен"
//1008
R31 = "Размер массива '%s' %d, а вы вводите %d"
R32 = "Размерность массива '%s' %d, а вы вводите %d"
//1009
R33 = "Массив '%s' является приватным"
R34 = "Массив '%s' является приватным"
//1010
R35 = "Разрешены только положительные числа"
//1011
R36 = "Нет такого выражения '%s' в цикле"
//1012
R37 = "Невозможно определить размеры массива '%s'"
R149 = "Невозможно определить размеры цикла '%s'"
//1013
R38 = "Отличается количество формальных и фактических параметров для функции '%s'" //Требуется выполнить подстановку функции '%s', так как 
R39 = "Отличается тип фактического (%s : %s) и формального (%s : %s) %d-го параметра для функции '%s'" //Требуется выполнить подстановку функции '%s', так как 
R40 = "Требуется выполнить подстановку функции '%s', так как можно передавать массивы только целиком"
R41 = "Требуется выполнить подстановку функции '%s' из-за обращения к неприватному массиву '%s' в цикле на строке %d %s"
R42 = "Требуется выполнить подстановку функции '%s' из-за обращения к неприватному массиву '%s' %s"
R43 = "Требуется подставить функцию '%s' из-за разной размерности массива %s', передаваемого в качестве параметра: размерность формального параметра = %d и фактического параметра = %d"
R44 = "Для процедуры '%s' обнаружено несоответствие типов формального и фактического параметра для массива '%s'."
R45 = "Необходимо подставить функцию '%s', так как через параметр %d передается итерационная переменная цикла на строке %d и она используется в индексном выражении в обращении к массиву в теле этой функции"
//1014
R46 = "Была найдена рекурсивная цепочка вызовов: %s, данная функция исключена из рассмотрения"
//1015
R47 = "Данная функция не вызывается в данном проекте"
//1016
R48 = "Невозможно вычислить количество итераций данного цикла, информация о количестве итераций для всех остальных циклов в области распараллеливания '%s' будет проигнорирована"
//1017
R49 = "Невозможно найти определение для символа '%s' в данной области видимости"
//1018
R50 = "Данный цикл не в END DO формате"
R51 = "Данный цикл не в END DO формате"
//1019
R52 = "Включаемый файл '%s' содержит исполняемые операторы, что запрещено к распараллеливанию в системе SAPFOR"
//1020
R53 = "Активные DVM-директивы не поддерживаются (необходимо включить опцию <<Учитывать DVM-директивы>>)"
//1021
R54 = "Обращение к массиву '%s' содержит более одной индексной переменной циклов"
R55 = "Обращение к массиву '%s' по измерению '%d' не содержит итерационных переменных циклов"
//1022
R56 = "Обращение к массиву '%s' имеет косвенную адресацию"
//1023
R57 = "Невозможно вычислить индексное выражение в обращении к массиву '%s'"
//1024
R58 = "Коэффициент A в линейном обращении A*x+B к массиву '%s' не может быть отрицательным, так как инверсное распределение не поддерживается"
//1025
R59 = "Невозможно сопоставить обращение к массиву на запись '%s' с данными циклом"
//1026
R60 = "Обнаружен оператор записи в нераспределенный массив '%s', связанный с данным циклом"
R61 = "Обнаружен оператор записи в нераспределенный массив '%s', связанный с данным циклом"
//1027
R179 = "Обнаружен более, чем один оператор в одной и той же строке, попробуйте применить проход Коррекция стиля кода"
//1028
R62 = "Описание модуля '%s' должно находиться в данном файле"
//1029 && 1030
R158 = "Рекурсия не анализируется для приватных переменных в коммон блоке '%s'"
R159 = "Анализ приватных переменных невозможен для данного цикла из-за: '%s'"
R160 = "Переменная '%s' из списка приватных переменных не может быть классифицирована как приватная"
R161 = "Массив '%s' из списка приватных переменных не может быть классифицирована как приватный"
R162 = "Добавлена приватная переменная '%s'"
R163 = "Добавлена приватная переменная по массиву '%s'"
RR158_1 = " для этого цикла"
//1031
R63 = "Неверное имя области: имя '%s' уже объявлено на строке %d"
//1032
R64 = "Неверное имя области: имя '%s' уже объявлено в common-блоке '%s'"
//1033
R65 = "Область распараллеливания '%s' включает саму себя в файле '%s'"
//1034
R66 = "Неверное расположение области: не существует common-блока в текущей функции %s со следующими массивами:%s"
//1035
//--- TODO
//1036
R67 = "Невозможно построить дерево выравнивания в данной области распараллеливания, используя пользовательские DVM-директивы"
//1037
R68 = "Массив '%s' не может быть распределен из-за ограничений ввода/вывода, накладываемых DVM системой"
//1038
R69 = "Оператор PAUSE является запрещенным в параллельной программе"
R70 = "Оператор EQUIVALENCE не поддерживается на данный момент"
//1039
R71 = "Переменные '%s' и '%s' находятся в одной области ассоциации (common block '%s'), но имеют разные типы (файлы - %s:%d и %s:%d)"
//1040
R72 = "Первые %d измерений массива '%s' запрещены к распределению из-за передачи к функцию '%s'"
R73 = "Первое измерение массива '%s' запрещено к распределению из-за передачи в функцию '%s'"
//1041
R74 = "Область распараллеливания '%s'содержит строку, которая включена в другую область, необходимо применить проход Разрешение конфликтов областей"
//1042
R75 = "Распределенный массив '%s' состоящий в common блоке '%s' должен иметь описание в главной программной единице"
//1043
R76 = "Неверное выражение в директиве: ожидается список переменных"
R77 = "Неверное выражение в директиве: ожидается %d тесно-вложенных циклов на строке %d, но их всего %d"
R78 = "Неверное выражение в директиве: ожидается переменная '%s' на позиции %d"
//1044
R79 = "Поддерживаются функции только без побочных эффектов"
R80 = "Поддерживаются функции только без побочных эффектов"
//1045
R81 = "Аргумент '%s' процедуры '%s' имеет неизвестные нижнюю и/или верхнюю границы."
//1046
R82 = "Количество формальных и фактических параметров не одинаково для вызова данной функции '%s'"
R83 = "Количество формальных и фактических параметров не одинаково для вызова данной функции '%s'"
R84 = "Количество формальных и фактических параметров не одинаково для вызова данной функции '%s'"
//1047
R85 = "%d измерение массива '%s' не может быть распределено из-за различных отображений на циклы в операциях присваиваний"
R86 = "Массив '%s' не может быть распределен, так как все его измерения запрещены к распределению"
R87 = "Массив '%s' не может быть распределен"
R88 = "Массив '%s' не может быть распределен"
R89 = "Массив '%s' не может быть распределен"
R90 = "Массив '%s' не может быть распределен из-за использования RESHAPE"
R91 = "Массив '%s' не может быть распределен"
R164 = "Массив '%s' не может быть распределен из-за использования конструктора инициализации"
//1048
R92 = "Функция '%s' с одинаковым именем была объявлена в более, чем одном месте: в файле '%s':%d и '%s':%d"
//1049
R93 = "Функция не является чистой (без побочных эффектов) из-за наличия данного оператора"
//1050
R146 = "Найдена более, чем одна главная программная единица (PROGRAM)"
R147 = "Не найдена ни одна главная программная единица (PROGRAM)"
//1051
R148 = "Обнаружены вызовы MPI-функций, включен режим специальный режим распараллеливания MPI-программ"
//1052
R150 = "Ошибка в расстановке пользовательских интервалов - не удалось найти конец интервала"
//1053
R154 = "Ошибка в выражении SHRINK клаузы: переменная должна быть массивом в файле '%s'"
//1054
R155 = "Длина маски для массива '%s' должна быть равна %d, но указано только %d измерений в файле '%s'"
//1055
R156 = "Ошибка в выражении маски на %d позиции массива '%s': в качестве значения могут быть только 0 и 1 в файле '%s'"
//1056
R157 = "Массив '%s' в клаузе shrink также должен быть объявлен в клаузе private в файле '%s'"
//1057
R175 = "Переменная '%s' должна использоваться в следующем операторе."
//1058
R176 = "В левой части клаузы PARAMETER должна быть переменная."
//1059
R182 = "Редукционная операция по элементу массива '%s' на данный момент не поддерживается".
//1060
R183 = "Расположение операторов FORMAT не поддерживается, попробуйте применить проход Коррекция стиля кода".
//1061
R184 = "Область объявления массива '%s' конфликтует с предыдущей областью. Возможно, это вызвано использованием include-файлов. Попробуйте применить проход 'Подстановка заголовочных файлов'".

//2001
R94 = "Невозможно автоматически преобразовать данное присваивание к циклу"
R95 = "Невозможно автоматически преобразовать данное присваивание к циклу"
//2002
R96 = "Арифметический IF был преобразован в IF-ENDIF"
R97 = "Вычисляемый GOTO был преобразован в IF-ENDIF"
//2003
R98 = "Невозможно автоматически преобразовать цикл в END DO формат"
//2004
R99 = "Цикл был преобразован в END DO формат"
//2005
R100 = "Циклы в строке %d и в строке %d были объединены"
//2006
R101 = "Была выполнена подстановка макроса с именем '%s'"
//2007
R102 = "Возникла непредвиденная ситуация во время генерации выходного текста"
R103 = "Возникла непредвиденная ситуация во время генерации выходного текста"
//2008
// -- TODO 
//2009
R104 = "Невозможно разделить данный цикл из-за следующей зависимости: %s"
//2010
R105 = "Данный цикл содержит косвенные подциклы, поэтому не может быть разделен"
R106 = "У данного цикла есть ограничение на распараллеливание (в строке %s"
R107 = "У данного цикла есть зависимости, которые нельзя проанализировать, поэтому он не может быть разделен (в строке %s"
//2011
R177 = "Подстановка функций разрешена только в исполняемой части кода."
//2012
R173 = "Операторы SAVE и DATA запрещены в дублируемых функциях"
//2013
R174 = "Операторы SAVE и DATA запрещены в дублируемых функциях: переменная '%s'"
//2014
R180 = "Невозможно выполнить подстановку функции '%s': разная размерность формального и фактического параметра '%s'"

//3001
R108 = "Добавлена across-зависимость к массиву '%s' в цикле"
//3002
R109 = "Добавлена приватная переменная '%s' к циклу на строке %d"
//3003
R110 = "Добавлена редукционная переменная '%s' с типом операции '%s' к циклу на строке %d"
//3004
R111 = "Неизвестный тип редукционной операции по скаляру '%s'"
//3005
R112 = "Неизвестная зависимость по скалярной переменной '%s' (попробуйте вручную специфицировать ее тип)"
//3006
R113 = "Неизвестная зависимость по массиву препятствует распараллеливанию данного цикла"
R114 = "Неизвестная зависимость по скаляру препятствует распараллеливанию данного цикла"
R115 = "Внешние или внутренние операторы перехода (GOTO/EXIT) препятствуют распараллеливанию данного цикла"
R116 = "Операторы ввода/вывода препятствуют распараллеливанию данного цикла"
R117 = "Операторы STOP препятствуют распараллеливанию данного цикла"
R118 = "Обнаружены конфликтные присваивания, которые препятствуют распараллеливанию данного цикла"
R119 = "Невозможность сопоставить обращение к массиву на запись препятствует распараллеливанию данного цикла"
R120 = "Косвенная адресация по распределяемому массиву препятствует распараллеливанию данного цикла"
R121 = "Обращение к нераспределенному массиву на запись препятствует распараллеливанию данного цикла"
R122 = "Найдены различные правила выравнивания массивов, используемых на запись в данном цикле, препятствует распараллеливанию"
R123 = "Процедуры с побочным эффектном препятствуют распараллеливанию данного цикла"
R124 = "%s зависимость между %s (строка %d) и %s (строка %d) с неизвестным расстоянием препятствует распараллеливанию цикла на стрке %d"
R125 = "%s зависимость между %s (строка %d) и %s (строка %d) с неизвестным расстоянием препятствует распараллеливанию"
R144 = "Обнаружено не прямоугольное пространство итераций, что препятствует распараллеливанию данного цикла"
R145 = "Обнаружены DVM интервалы внутри цикла, что препятствует распараллеливанию данного цикла"
//--TODO R124 R125 про неопределенную длину зависимости 
//3007
R126 = "Невозможно создать с шаблоном для массива '%s': размерность массива '%d' и это не равно '%d'"
R127 = "Невозможно сопоставить выравнивания массивов, передаваемых в процедуру"
//3008
R128 = "Внутренняя ошибка анализа, распараллеливание не будет выполнено для данного файла"
//3009
R129 = "Добавленный REMOTE_ACCESS для обращения к массиву '%s' может привести к сильному замедлению"
//3010
R130 = "Не обнаружены массивы или свободные циклы для распределения в данном проекте"
R131 = "Не обнаружены массивы или свободные циклы для распределения в данной области распараллеливания"
//3011
R132 = "У массивов '%s' и '%s' разные правила выравнивания согласно обращению на запись в данном цикле"
//3012
R133 = "Области распараллеливания %sимеют общую используемую функцию '%s'"
//3013
R134 = "Области распараллеливания %sимеют общий используемый локальный массив '%s', необходимо применить проход Разрешение конфликтов областей"
R152 = "Области распараллеливания %sимеют общий используемый массив из модуля '%s', необходимо применить проход Разрешение конфликтов областей"
//3014
R135 = "Область распараллеливания '%s' содержит common-массив '%s', используемый в области и вне её, необходимо применить проход Разрешение конфликтов областей"
//3015
R136 = "Область распараллеливания '%s' не имеет DVM-интервала для фрагмента, необходимо применить проход Разрешение конфликтов областей"
//3016
R137 = "Невозможно считать DVM-статистику для получения времен"
//3017
R138 = "Область распараллеливания '%s' не содержит копирования массива '%s' в DVM-интервале, необходимо применить проход Разрешение конфликтов областей"
//3018
R139 = "Область распараллеливания '%s' не содержит копирования массива '%s' в DVM-интервале, необходимо применить проход Разрешение конфликтов областей"
//3019
//--- TODO предиктор
//3020
R140 = "Обнаружен массив '%s', являющийся параметром функции, в которую передаются как распределенные, так и не распределенные массивы. Возможно, стоит запретить к распределению обнаруженные массивы, либо продублировать соответствующую функцию."
R141 = "Обнаружен распределяемый массив '%s', передаваемый в качестве параметра в процедуру"
R153 = "Обнаружен не распределяемый массив '%s', передаваемый в качестве параметра в процедуру"
R142 = "Для массива '%s' не удается найти единого распределения, внутренняя ошибка системы."
//3021
R151 = "Пустые области распараллеливания недопускаются."
//3022
R171 = "Невозможно определить правила выравнивания для массива '%s'."

//4001
//---TODO ошибки из SAGE
//4002
R143 = "Неверное объявление PURE функции - отсутствуют операторы INTENT"

//5001
R165 = "В клаузе 'INTERVAL' первый аргумент должен быть 'TIME' или 'ITER', а второй - типа integer"
//5002
R166 = "Директива %s с клаузой '%s' может располагаться только в исполняемой части кода"
//5003
R167 = "Директива CHECKPOINT с клаузой 'FILES' должна содержать одно значение типа integer"
//5004
R168 = "Перемення '%s' в клаузе '%s' должна быть объявлена в той же области видимости"
//5005
R169 = "Недопустимый параметр в клаузе TYPE директивы CHECKPOINT"
//5006
R170 = "Клауза '%s' может быть указана только один раз"
//5007
R172 = "Переменная '%s' не может быть указана одновременно в клаузах 'VARLIST' и 'EXCEPT'"
